HKU商科問答

大家有興趣了解港大商學院嘅undergrad programme可以係到了解！

個人認為港大FBE優點都唔少
1. 自由度高 跨faculty任揀majors
你可以second major qfin 又可以 second major 政政

2. Network 港大有唔少畢業生係香港各大機構做高層 上至人見人憎嘅政府 商科人都想入嘅ibank 下至港鐵 地產 人脈係香港首屈一指

3. 就業 但前提你要係讀ibgm qfin Ampb 以我所知呢三個programme 都有各自私有嘅intern roles offer 俾自己同學 當中包括 全球十大基金公司之一嘅invesco 中資銀行嘅領頭之一中銀國際 基金研究龍頭morningstar etc 但講明先 呢d機會係絶對唔係包生仔必有

另外今年HKU local 同學（包括 enf anf）係揾intern方面都十分標青
JPM MS UBS BNP Paribas DB CS HSBC SCB Citi BOCI GS BOC CICC以上嘅頂級銀行都可以見到唔少港大同學嘅腳毛 （只計投行 私銀 資管）

而亦有同學去基金公司實習 包括 value partner invesco franklin templeton

Non bank方面 新世界 新鴻基 太古 政府 等都為數不少

如果各位對hku business 有興趣 可以下面問！

支持

自推

Cu 定kong u busi 好啲，夠分入但唔識揀

讀嘅嘢可以分為四大部分

首先係大學通用要求 包括common core 中英文
第二係faculty foundation 包括 會計 統計 經濟 入門金融 各一

第三部分就開始進入金融世界 首先係初體驗類
課程包括教你 普通金融産品點運作 介紹投資組合基本原理 金融市場歷史運作 宏觀經濟介紹

第四部分就係精華 包括必讀類同選修類
必讀類當然有 私人銀行財富管理 股票定價和投資管理 商業銀行信貸 公司財務模組 另類投資 同其他實用課程

而選修方面 你可以投自己興趣選擇 可以揀嘅有 風險管理 保險運作 房地產投資 杠桿金融產品 等

而係主修課程外 你仲可以讀埋其他金融選修 例如 固定資產投資 息率模組 資產證券化 計量金融 等等 五花八門

一定得

中大 港大各有長短

我覺得除咗programme外 你要考慮埋cultural fit

唔想比人燒賓周

同埋kong u 同cu個分差太遠

cu商學院都好好 希望你係cu一帆風順

Chin:4
Eng:4
Math:5
LS:5
Econ:5*
Tourism:5**

想問入bba or account 係咪穩入

Thx

anf放 a2都入硬你呢個分

我係你a1 放 ust enf/ cu glef

我差3分先夠cu e&f,依家可能要讀ust
唔想自chur所以先咁迷惘

Ust bba 有機會轉去qfin enf 絶對值得chur

4C+2X 43分係咩事

Weighted score

但個人其實鐘意cu多啲，glef係好想入但無奈6科得29，師兄覺得值唔值得一搏，見今年少人爭左

不值

無 non business 可試測量

感謝

巴打比較下三大qfin

而家ib/am/pb front office, buy side 係唔係大陸人天下？
你地幾多%人入front office, 幾多％入back office ?

想做hedge fund巴打認為應該點裝備
係咪讀個master/phd會有優勢

Pb am buyside 大把香港人
Ib 係大陸人天下

我地今年七個入bank 的 6 個fo 1個mo

Fresh grad比較難 因爲market sense唔夠

做幾年buyside research/trading 再睇下點轉

thx

Good job guys! 唔好輸俾班大陸人！

巴打人工幾多

6-8000

ust qfin cu qfin hku qfin啦
讀唔讀rm無乜分別

支持大佬

a2唔知算唔算搏 返正無乜分別 安全好

qfrm多個rm module 讀多幾個math stat course
揾工唔見大幫助 course又難 攞苦來辛

ust qfin 第一

emath係for你 phd

不過你揀得emath代表你數學ok
qfrm對你應該無問題

英文差嘛weight 英文好重㗎好似

G持樓主，HKU萬歲

AMPB除左個名型根本冇撚用

4454566 chem bio ba
咁擺ampb做a1搏唔搏得過

同埋可以追追上面 頭先詳細介紹咗

想問下645666 Econ+acct
A1擺AMPB穩唔穩

穩

你想做quant 條path應該係undergrad math/stat/AS/engineer 然後做幾年finance related job 再去ivy league讀master

無人話ust fina做唔到algo trade
programming skills可以自學 識用就有機會

hedge fund更唔係淨係睇gpa

反而想問下見過最失敗既例子係邊啲
有冇人畢左業搵得14-15k

一個faculty成千人總有人讀得唔好要做底人工嘅工

如果咁樣入AMPB需唔需要interview

可唔可以講多少少咩遭遇會導致咁樣？
冇搵intern? Third hon?
如果成績平平second low會唔會都咁樣
Sorry細佬今年放榜想知多啲入左去要點鋪排

問多句遲搵工係咪都會搞成咁
例如9月先開工

本人愚見
如果係為左搵份好工 絕對唔建議揀QFRM
個課程緊密好多 而且RM course易爛grade
另一邊廂Qfin 多free credits 可以拎去拉GPA
另外，講搵工，QFRM同Qfin搵既工係絕對一樣
所以如果純就業計，QFRM係多付出無額外回報

當然你話對RM好有興趣，或者對讀書極度有自信
或者想做Scholar既話，QFRM都係一個好選擇

精算伏 性價比低 讀唔過 除非你好鍾意計數

想問下double major acct & fin
overlap左嘅course係咪全部當free electives?
另外係唔係夠credit就唔限major/minor數量?

Lm

你望翻anf個syllabus
讀完個list入面嘅course其他credit全部free electives

理論上係

精算師唔鐘的

gpa interview timing

year 2揾唔到好intern 已經可以準備乞食

恆大bba好定hku好？

當年best 6 36分入左anf
利申: 第一屆dse

咁grad左應該幾多月開工最好

I mean timing of application

首先要知道quant做乜 假設你想做quant

A2 啦

如果想放a3就放enf
反正係一樣 入到來 bba anf enf自由transfer

除非你有5** 可以有bonus 分加
如果唔係4c2x 29 好可能連interview 都冇
要諗清楚再放
不過如果有interview 又表現得好
都有少少可能
如果a2 放啲入硬嘅 而你又好想讀
都可以試下 再唔係其他major

都係聽返嚟
Qfn 同 Qfrm 喺僱主眼中唔會有好大分別
但係qfrm 會quant 好多
所以gpa 會拉低好多
好多qfrm 最後會為咗唔爛gpa trans 去 qfn (冇fact-check)

另外 ust 同 cu 個qfn 係冇可比性
啲數差好遠

有人讀得好人緣好好努力有運氣入ibank fo 做trader ibanker 有六到 八皮

有人讀得好人緣好做pb commercial bank有二皮尾到四皮中

有人平平凡凡做big4 拎皮半

大把second tier

qfin 精算都得

唔會行到
唔係ivy league或同等都唔洗諗

Ust 2018 mean 55k。HKU有冇數據睇下

你去睇下hsbc risk analytic

只可以second major 但有selection 而且唔公開
你唔介意無個名係可以take佢嘅course

搏得過
Anf做 big4

Ibgm>Ampb>qfin>anf=enf

Yes

你覺得qfin讀嘅嘢好特別？

Gbus+finance major同你一樣乍

分數高唔一定好

以我所知 ust qfin > gbus
QFIN 入面好似有一大班大陸痴線佬
讀嘅嘢會比較quant (當然 只係比較 比中大qfn quant 唔代表夠ivy league 打）

Ust GBUS 唔太清楚 不過network 同 support 一定會比普通bba 多好多

我覺得係睇你想做咩 因為上面都講咗
兩個完全唔同field.

得兩科5*, 之前已有interview
Kongu e&f 擺a2穩陣啲

Group interview 係你放band A 就會有
如果你真係想入嘅 可以試下嘅
不過諗清楚係咪想讀enf
識好多人後悔

難在econ?

best 6 27搏唔搏enf好 同埋只有讀bafs 無econ底會唔會好辛苦

個人就冇後悔嘅 讀得幾開心
只不過econ 會比較多數計
而唔係好似中學咁全部theory
唔提之後會有econometrics
就咁year 1 都會有啲數學course
雖然唔係話好難 不過base on m1m2 再上
好多人冇expect econ 會學啲咁嘅數

至於hku enf 冇咩認識 不過聽講grade 唔太靚

無知一問，HKU enf 大部分人出路係咩？可以trans過去AMPB?

呢個就答你唔到
坦白咁講 一入嚟一定會有course 補返啲basic knowledge 但係 入得enf 都預咗9成有econ底
所以會教得好快 一年教晒成個dse 再加啲新嘢

咁當然 你比心機讀 一定追得到
只不過辛唔辛苦就你自己睇啦
同埋我上一個comment 都有講到
數都係幾重要 唔係叫你要5**
但係起馬要唔對數反感

enf乜都有ibank bank conglomerate government big4 insurance

一年一兩個到

有冇人知放榜後先擺kongu enf入band a會唔會有interview

6科29分 hku a&f都好穩陣，做乜咁睇唔開揀e&f

除非你maths有星又有m1 m2

雖然有讀econ ba,但係Acct唔係真係咁有興趣，a&f無咁chur?

求HKU商科salary report

我自己都係6科29有econ ba, maths 5, 無m1 m2, 睇左好多kongu同 ust econ post，發覺u讀 econ同dse econ好唔同，u讀econ似讀數多，又要識programming，同埋讀accounting始終出路好過econ

想知數底差，未去到厭惡數
而中學econ唔差
上到大學啲econ係咪都會讀唔黎

ECON Italian Politics

yes

無咗好耐

比啲信心
中學econ唔差 即係concept 會有底
差嘅只係數 數我認為肯比心機一定讀到
至少econ嘅數未到好抽象嗰種
建議你想讀嘅 用啲啲時間補下底

我自己就揀咗a&f，睇返以前啲econ post，你數底差讀e&f好易爛grade，俾nds吊打，dse econ同大學econ係兩回事，數底好係必需